一齊拆解功能組別

極高門檻界別
商界（一）／商界（二）／工業（一）／工業（二）

功能組別向來被指傾斜商界及財團利益，批評並非毫無道理。30個傳統功能組別中，大部分由公司票及團體票選出，而登記門檻相當高，例如商界(一)及(二)，選民必須分別是「香港總商會」、「香港中華總商會」會員，而工業界(一)及(二)的選民資格，則分別要成為「香港工業總會」、「香港中華廠商聯合會」會員。

高、中門檻界別
金融服務界／金融／保險界

登記門檻較高的界別還包括專業界別。保險、金融界及金融服務界別的專業團體，早前便拋出建議，要求擴大功能組別選民基礎，但最終不獲政府採納。未能成為選民，有專業團體期望9月立法會可以多一點競爭，冀找到意念相近的候選人出戰。思言財雋近日在中環設街站收集市民聯署，爭取擴大功能組別選民基礎。思言財雋陳漢輝指，有不少業界人士連立法會內有業界代表也不知道，他們會一直擺街站，以喚起業界關注，「既然政府說修改選舉辦法要待下屆政府處理，那我們便一直擺街站，一直迫他（政府），迫到2017﹗」

中等門檻
勞工界

勞工界共有642個登記選民，按《職工會條例》登記，在過去12個月運作的工會都可以登記成為勞工界選民。翻查資料，扣除較不活躍的贊助會員，工聯會有190個屬會，而另一親建制工會勞聯屬會就有80多個。至於泛民背景的職工盟，扣除和勞聯重疊的屬會，職工盟有87個屬會，按實力可問鼎勞工界議席，但職工盟卻一直未有參與功能組別選舉。

source:

功能組別本身個原意係好好
議會係應該有專業人士比意見
但除左做得專業人士都親建制

親政府有利可圖 自然就會做保皇黨
根本就要取消

好條毛

你200年前SET功能組別，
就會得漁農界
佢地可能會阻礙工業發展

30年前SET，唔會有資訊科技界
家下得一席，對界別意見導入議會有咩用？

好你個頭
議會只需要公公平平一人一票
咩超區 功能組別 全部都要刪除

公能組別佔議會比例幾多？超區又佔幾多席？
香港公能組別選民又幾多人？

我就只會接受冇實權嘅功能組别

好似上議院咁

同意, 功能組別既意見有佢價值
問題是在於分組點票方式

點解漁農界 多過會計界

pish

重開左, 麻煩大家推呢個:
(重開) [整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)

唔好意思
功能組別都唔一定專業人士

點解職工盟一路都唔玩勞工界

話小圈子

勞工界其實都高難度，工聯會同勞聯紮根好耐

低門檻界別
體藝文出、飲食、批發及零售

其實職工盟起步太遲，工聯會1949年就有，職工盟80年代尾先開始，同埋當時嘅香港已經唔興搞工會

拆解功能組別？建制24VS泛民11
以下實無 共13
地產界 商界X2 漁農界
金融界X2 工業界x2
飲食界 體育界
鄉議局 保險界 勞工界x3

都唔洗拆解地區直選

人地玩開配票，掌心雷，偷地址 ，成本選民冊，電腦唔見，無人查

更重要嘅係，獨立派連閘都入唔到
上屆票王朱凱迪選村代表 被選舉主任話唔係真心擁護中國及香港

可能預見青政 獨立 小麗 熱狗 熱血 社民聯（？）唔會再有機會入閘

香港回歸20年 施政立法不斷倒無問責 議員缺席 被DQ 秘書處權力大過議員
無得查鉛水 勾結 大白象 沙中線 ugc 鄭若驊僭建 HA資料無洩 選民資料失竊
一日無雙普選
一日仲係俾官商鄉黑渣住春袋

請支持雙普選

仲有選委會，好多個界別都係由功能組別轉化而成

同意
應該分返上下議院咁..
事無大小功能組都可以干預既話
咪造成官商勾結囉

體育界直頭世襲制

推！

pish
最麻煩(門檻): 係入會 同 搞公司